**2335. – Phyteuma balbisii** A. DC. – Plante vivace de 10-20 cm, ayant le port de la précédente, glabre ou parsemée de quelques longs poils, à souche grosse, fragile, rameuse, émettant plusieurs tiges flexueuses ou arquées, feuillées jusqu'au sommet ; feuilles molles, toutes pétiolées, échancrées en coeur à la base, bordées de grosses dents espacées ; fleurs bleues ou blanches, en têtes d'abord ovoïdes, puis oblongues ; //bractées linéaires, ciliées, plus courtes que les fleurs ; calice à lobes linéaires, ciliés ; 3 stigmates. //
Rochers de la région alpine des Alpes maritimes françaises et italiennes. = Juillet-août.